西環集中營：DQ參選人 北京勢遭國際圍攻 - 季陶

西環集中營：DQ參選人 北京勢遭國際圍攻 - 季陶

港府若然再DQ黃之鋒，勢必成為國際大新聞，北京將受猛烈批評。黃之鋒fb圖片

區議會選舉提名期即將結束，政府選舉主任開始向黃之鋒及部份支持「光復香港 時代革命」口號參選人發信，查詢其政治立場，外界均視為港府為DQ反送中人士作準備。

有民主派中人指，目前美國、歐盟等西方國家，仍密切關注香港情況，今次區選已成他們評估香港是否仍保持「一國兩制」指標，若港府今次再出手DQ黃之鋒等參選人，勢必再令國際社會將矛頭指向北京，甚至採取行動回應北京破壞「一國兩制」；但不DQ之鋒，又等同放生他的政途，這又是北京不想見。

多名政界人士均指，北京一直用盡方法將港府打壓反送中，與中國劃清界線，以免國際社會有口實批評北京破壞「一國兩制」，「北京一直做盡破壞『一國兩制』嘅事，但同時表面上仍要堅持『一國兩制』冇問題，因為唔想俾國際社會見到佢干預香港」。

相關新聞：瑟縮東涌站遭警查 哭訴男友被捕

「一國兩制的最後底線」

不過在目前全球反中大氣候下，若港府再DQ黃之鋒及部份支持「光復香港 時代革命」口號參選人，國際社會勢必視為北京為打壓反送中人士，亦會以此作為北京有否破壞「一國兩制」指標。有民主派人士向季陶引述，一名美國會議員說話，「對方講明，香港仲有冇公平開放選舉，將係佢哋審視香港『一國兩制』仲可唔可以維持嘅最後底線，如果再有DQ參選，佢哋會將香港視為伊朗、北韓等獨裁政權，制裁香港更無懸念」。

另一民主派笑言，不論是否DQ黃之鋒等人，北京也要付出代價，「如果DQ之鋒，肯定係國際大新聞，國際社會一定聲援，猛烈批評北京；唔DQ之鋒又怕佢當選，變相放生佢參政」。

周一、三、五刊出
季陶

上一則
上一則
倡光復香港 參選人首入閘

下一則
下一則
德議員聲援梁天琦長毛 轟港府侵人權

瑟縮東涌站遭警查 哭訴男友被捕
美眾議院今晨料通過《人權法》
知專生促公開B座平台關鍵CCTV
鴕鳥施政報告 拒回應民意
林鄭反駁霍利 被寸應辭職下台
晤歐盟代表稱「沒法跟暴徒談判」
倡光復香港 參選人首入閘
德議員聲援梁天琦長毛 轟港府侵人權
90後建資料庫 展示港警惡行
警逼男生唱「榮光歸警察」
涉私了便衣警 13歲童被控禁錮
律政司擬申禁報警員身份
疑製汽油彈 兩青年被捕
丟國旗入水池 青年技工認罪
捱警棍女設計師戴頸箍出庭
籃球迷築人鏈撐NBA敢言
LBJ為錢跪低 反斥莫利「未掌握情況」
民陣申周日九龍遊行反警暴
紀律部隊宿舍貼禁制令
警闖綠楊 百居民聲討管理處
三煞偷襲國難五金「腦細」
官媒斥醫管局慰問被捕醫生
蔡維邦：大律師公會對示威暴力沉默
跑馬地外趕工黐地磚 防賽事遇襲
內地手遊禁角色蒙面 刪撐港賬號
生前兩片段曝光 社工指性格開朗彥霖：手足唔使擔心我

「突發」大量民陣1020九龍大遊行文宣流出

等睇照Dq ,試下美國力度

一早話今次gphone識玩，交完名單俾美帝第二日就報名，公字都係贏

我係中共既話就俾佢入閘先，之後再諗辦法搞佢
取消選舉、拉佢坐監，乜都好

而家有無選舉都成問題

本性如此
必定DQ

唔dq 但之後會搵人打你恐嚇你叫你唔好選